逗留大陸幾個鐘即中招！新確診武漢肺炎男子曾飛東京由橫濱乘郵輪返港

衞生防護中心表示，新增個案是一名居於葵涌邨綠葵樓的80歲男患者，根據他提供的資料，他在上月10日經羅湖口岸到內地逗留數小時，之後在同月17日乘飛機由香港到日本東京，幾日後、即同月20日在橫濱上船坐郵輪，5日後抵達香港啟德郵輪碼頭。

中心指出，這名患者過往健康良好，與太太同住，早前與兩名女兒到日本旅行。他在上月19日起咳嗽，同月30日起發燒，同日到明愛醫院急症室求醫，其後接受隔離，已轉送瑪嘉烈醫院進一步治療，目前情況穩定。初步調查顯示，他在潛伏期內沒有到醫療機構、濕街市或海鮮市場，亦無接觸野生動物。

另外，中心亦接獲國家衞健委通報，江西省當地一宗確診個案，曾於上月21日乘搭火車T148列車，由武漢到江西萍鄉，據報車上有兩名香港居民。中心已聯絡兩人，會安排他們接受醫學監測。

Source:RTHK

咁其實船上有中國人都唔定
船都幾危險

好人好姐返乜野大陸累死人

19

19日開始咳, 似係係香港野到喎

求其入境大陸都中

陶傑

19大撚獲

Molamola

十九才子之前唔係坐郵輪

molamola

嘩 屌 唔撚係掛

19日咳嗽未必係中左既

可能係20 號搭郵輪 輪上有蝗蟈人惹到就真
因為佢19 日咳嗽， 即係抵抗力下降， 就喺郵輪上傳染

20日碼頭中左都唔出奇

亞洲區嘅郵輪航線好撚多中國人

今次實社區大爆發， 玩撚完

上郵輪之前，要做功課，了解乘客成份。「鑽石公主」號以日本中產為主，西洋客若干，香港遊客少量，見此Profiling，可知文明指數有保障，噪音在可控範圍，放下心頭大石。

東京去鹿兒島，航程竟要兩日。船上食物，由日本供應，牛肉豚肉都勝過歐洲航線。一出公海，網絡訊號消失，武肺的訊息，連同那許多呼天搶地的恐慌喧嘩，通通都不見了。

見不到，聽不見，不就等同不存在了嗎？「鑽石公主」號在暮色中航行。沒有手提電話，原來日子是如此的潔淨太平、寧靜美好。

唔封關，根本追查唔到源頭
已經本地爆左2，3單無差別

假設佢10號中招，19號先咳，30號先發燒？要成20日？應該冇咁耐掛

應該係郵輪中招

19是咪中咗招

光明頂主持今次真係變光明頂

我地係街同過好多大陸人一齊.....玩撚完喇

早幾日有大陸人拉住喼走過黎 冇戴口罩
我即刻企起身彈開

佢重有個老婆同兩個女。

但好似無隔離

我住葵涌村。

黃潤達話有想問究竟係邊層。但大樓以私隱問題無講

另一段新聞話，佢老婆是大陸人。

郵輪, check吓有冇支那疫畜

叫左雞唔夠膽認

咳好平常姐，未必係19號奶嘢

10號返大陸幾小時（嫖X）？？咁要送中報公安啦

廢老殺手(我都喺)，定啲嚟。
做好自己就得。
03年社區大規模爆都喺咁過。(雖然代價好大)

衞生防護中心表示，新增個案是一名居於葵涌邨綠葵樓的80歲男患者，根據他提供的資料，他在上月10日經羅湖口岸到內地逗留數小時，之後在同月17日乘飛機由香港到日本東京，幾日後、即同月20日在橫濱上船坐郵輪，5日後抵達香港啟德郵輪碼頭。

中心指出，這名患者過往健康良好，與太太同住，早前與兩名女兒到日本旅行。他在上月19日起咳嗽，同月30日起發燒，同日到明愛醫院急症室求醫，其後接受隔離，已轉送瑪嘉烈醫院進一步治療，目前情況穩定。初步調查顯示，他在潛伏期內沒有到醫療機構、濕街市或海鮮市場，亦無接觸野生動物。

他在上月10日經羅湖口岸
到內地逗留數小時，

有d人會潛伏好耐冇病徵

呢個封關都擋唔到

林酋
就係要等呢班人

前提係佢俾嘅資料係咪真先...

BOB叔琴晚都話遊輪好撚污糟

又話冇去過大陸

極懷疑條廢老講大話
D口供不斷彈出又彈入

話唔定係隻船

同一隻輪？

隔咗20幾日 唔似係大陸賴嘢喎
定係真係潛伏咁耐

衞生防護中心表示，新增個案是一名居於葵涌邨綠葵樓的80歲男患者，根據他提供的資料，他在上月10日經羅湖口岸到內地逗留數小時，之後在同月17日乘飛機由香港到日本東京，幾日後、即同月20日在橫濱上船坐郵輪，5日後抵達香港啟德郵輪碼頭。

中心指出，這名患者過往健康良好，與太太同住，早前與兩名女兒到日本旅行。他在上月19日起咳嗽，同月30日起發燒，同日到明愛醫院急症室求醫，其後接受隔離，已轉送瑪嘉烈醫院進一步治療，目前情況穩定。初步調查顯示，他在潛伏期內沒有到醫療機構、濕街市或海鮮市場，亦無接觸野生動物。

他在上月10日經羅湖口岸
到內地逗留數小時

有d人會潛伏好耐冇病徵

呢單真正人傳人
究竟係郵輪中招
定係香港中招

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

最驚係個病毒已經變種

才子

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

有冇巴打知係邊一層呀屌，好不安

咁撚耐先病發?
條友有無講大話呀

成八十歲都叫雞？

啲空氣有毒

睇：

#37 回覆

咁都死得，又話無病徵都傳到畀人
佢係香港四圍走咗幾多日？

肯定係船度嘢返嚟

條仆街係咪返去召雞，返去幾個鐘

寫完即刻出事?

人地成八十歲，有幾聲咳唔代表乜嘢嘅

80歲仲到處跑
去深圳肯定叫雞

艘船先係重點

嘩都幾大機會係同船喎 才子
不過才子性格，應該會避開香港人樣啦

伊波拉病毒黃秋生

如果10號果日係大陸幾個鐘都奶到野
咁香港宜家保守估計都有幾十萬人奶左野
我就覺得似係船上面中招多啲

由啟德到葵芳果段路

返大陸幾個鐘果度真係令人有無限想像

diu , 我住呢條村, 死癈老

30號先燒 我反而覺得佢係遊輪惹返黎
Btw 19

成棟樓消毒

藍屍最鐘意進出支那
食水煮地溝油孔雀石綠魚飲化學茶行大商場

郵輪最撚污糟

大陸老婆
據醫護人員向《立場新聞》透露，該名80歲的男病人求醫時報稱曾乘遊輪到日本，途中沒有經過中國、台灣、韓國的城市，只是到過日本鹿兒島；返港後持續一個星期咳嗽及發燒。男病人重覆強調自己沒有去過中國，而他女兒卻有上呼吸道感染徵狀。男病人的妻子沒有上郵輪，但當護士問及太太電話時，對方給予一個內地號碼。

消息人士形容「幸好」護士覺得可疑，所以決定把他送往隔離病房，而由於內科病房爆滿，他被送到外科病房隔離。不過男子曾在上月 15 日到過聯合醫院骨科覆診，另外他在明愛轉院往瑪嘉烈時一度逃走，但救護車剛剛駛至，男子被監護下送往瑪嘉烈醫院就醫。男子初步診斷發現，其肺片左上部同右下部有花，肝功能不正常。